瓜代有期《左傳．莊公八年》

齊襄公為了防備周兵，派連稱和管至父帶兵去守衛邊疆葵丘這個地方。

可是鎮守邊疆的任務艱巨，生活清苦，所以這兩位大將在受命之餘，心裡都有點不太樂意。兩位將軍臨走前小心的問 ﹕「什麼時候可以調回來呢？」這時候，襄公正在吃瓜，就隨口說﹕「現在是瓜熟的季節，等明年這個時候，就派人去代替你們兩位好了。」

過了一年，兩位將軍吃到了新瓜，想起了襄公去年的話，就派人帶著瓜去獻給襄公，提醒他期限已經到了，並且趁機請求派人來代替屯守葵丘。不料襄公聽說他們要求調回，反而生氣的說 ﹕「叫人代替，必須出自我的主意，怎麼可以自己隨便請求呢？再等候一次瓜熟好了！」兩位將軍到了這個時候，都忍無可忍，就憤怒的領兵回到了國都，把襄公給殺了，並且另立了公孫旡做了齊國的國君。

+誠哥：2019年，黃台之瓜。
拉出我天地：2020年，瓜代有期。

唔記得補link
文章轉載自
請香港人現時務必忍耐。
未成熟的瓜，何堪再摘。
瓜，總會成熟。
瓜代有期。